{
  "artquestions": [
    {
      "question": "Vincent van Gogh hangi ülkenin ressamıdır?",
      "answer1": "A) İtalya",
      "answer2": "B) Hollanda",
      "answer3": "C) Fransa",
      "answer4": "D) İspanya",
      "correct": "B) Hollanda"
    },
    {
      "question": "Pablo Picasso hangi sanat akımının önde gelen temsilcisidir?",
      "answer1": "A) İzlenimcilik",
      "answer2": "B) Kübizm",
      "answer3": "C) Romantizm",
      "answer4": "D) Sürrealizm",
      "correct": "B) Kübizm"
    },
    {
      "question": "Leonardo da Vinci'nin ünlü eseri Mona Lisa hangi müzede sergilenmektedir?",
      "answer1": "A) Louvre Müzesi (Fransa)",
      "answer2": "B) British Museum (İngiltere)",
      "answer3": "C) Metropolitan Museum of Art (ABD)",
      "answer4": "D) Prado Müzesi (İspanya)",
      "correct": "A) Louvre Müzesi (Fransa)"
    },
    {
      "question": "Michelangelo'nun ünlü heykeli David hangi şehirde bulunur?",
      "answer1": "A) Roma",
      "answer2": "B) Venedik",
      "answer3": "C) Floransa",
      "answer4": "D) Milano",
      "correct": "C) Floransa"
    },
    {
      "question": "Salvador Dalí hangi sanat akımının önemli bir temsilcisidir?",
      "answer1": "A) Fütürizm",
      "answer2": "B) Sürrealizm",
      "answer3": "C) Dadaizm",
      "answer4": "D) Ekspresyonizm",
      "correct": "B) Sürrealizm"
    },
    {
      "question": "Andy Warhol hangi sanat dalında ün kazanmıştır?",
      "answer1": "A) Heykel",
      "answer2": "B) Fotoğrafçılık",
      "answer3": "C) Sinema",
      "answer4": "D) Pop art",
      "correct": "D) Pop art"
    },
    {
      "question": "İznik çinileri hangi döneme aittir?",
      "answer1": "A) Antik Yunan Dönemi",
      "answer2": "B) Osmanlı Dönemi",
      "answer3": "C) Selçuklu Dönemi",
      "answer4": "D) Roma İmparatorluğu Dönemi",
      "correct": "B) Osmanlı Dönemi"
    },
    {
      "question": "Rembrandt hangi sanat dalında öne çıkmış bir sanatçıdır?",
      "answer1": "A) Heykel",
      "answer2": "B) Resim",
      "answer3": "C) Tiyatro",
      "answer4": "D) Müzik",
      "correct": "B) Resim"
    },
    {
      "question": "İslam sanatında geometrik desenlerin kullanılması hangi özelliği yansıtır?",
      "answer1": "A) Doğa sevgisi",
      "answer2": "B) Soyut düşünce",
      "answer3": "C) İnsan figürlerine tapınma",
      "answer4": "D) Dinî inançları",
      "correct": "D) Dinî inançları"
    },
    {
      "question": "Hangi ressam 'Kuşatılmış Kent' adlı eseriyle tanınır?",
      "answer1": "A) Frida Kahlo",
      "answer2": "B) Jackson Pollock",
      "answer3": "C) Marc Chagall",
      "answer4": "D) René Magritte",
      "correct": "C) Marc Chagall"
    }
  ]
}
